+++
layout="docs"
title= "Tableaux Associatifs Boucles Foreach"
description = ""
group= "php-tp-introductif"
section="tp-et-missions"
toc= true
date= "2022-09-21T15:33:30+02:00"
draft= false
+++
{{< callout>}}
**Objectif :**  
Vous allez associer des pages au menu. Vous n’allez pas encore utiliser l’exemple du TP précédent, pour éviter des
erreurs au lancement. Ce TP sera utilisé pour la partie MVC.
{{< /callout>}}

## Prérequis
{{< callout warning>}}
**Avant de commencer**
- Créez un répertoire TP02
- Copiez collez le fichier TPMenu.php du repertoire TP01
  {{< /callout >}}

{{< callout danger>}}
**Attention**  
Vérifiez bien que vous êtes en UTF8.
{{< /callout >}}


## Exercice 1 - Découpage du fichier TPMenu.php
Afin d’avoir une organisation modulaire, vous allez découper ce fichier en trois parties :

1. un fichier model
2. un fichier entête,
3. un fichier navigation,
4. un fichier pied.

Avec cette présentation modulaire, vous pourrez plus facilement intégrer des pages liées au menu.
Dans un premier temps créer un fichier PHP nommé TPModel.php, dans lequel nous mettrons toutes nos données.

{{< bt-collapse I1>}}
```php
<?php
//Déclaration de variables
$lang = array();
$menu01 = ['accueil' => 'accueil',
    'nos produits' => 'produits',
    'nous contacter' => 'contact',
    'plan d\'accès' => 'acces',
    'qui sommes nous ?' => 'nous',
    'langage' => 'Français'];
$menu02 = ['home', 'products', 'contacts us', 'find Us', 'about us', 'language'];
$form01 = 'Valider';
$form02 = 'Sign in';
$lang = $menu01;
```
{{< /bt-collapse >}}
Vous allez maintenant créer le fichier qui contiendra l’en-tête HTML : `TPEntete.php`

{{< bt-collapse I2>}}
```html
<!doctype html>
<head lang="fr">
    <head>
        <!-- Required meta tags -->
        <meta charset="utf-8"/>
        <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
        <!-- Bootstrap CSS -->
        <link href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta2/dist/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet"
              integrity="sha384-BmbxuPwQa2lc/FVzBcNJ7UAyJxM6wuqIj61tLrc4wSX0szH/Ev+nYRRuWlolflfl"
              crossorigin="anonymous">
        <title><?= basename(\_\_File\_\_) ?></title>
    </head>
<body>
```
{{< /bt-collapse >}}

Vous allez ensuite créer un fichier de navigation nommé `TPNav.php`

{{< bt-collapse I3>}}
```html
<nav class="navbar navbar-expand-lg navbar-light bg-light">
    <ul class="navbar-nav">
        <?php foreach ($lang as $cle =>$valeur): ?>
            <li  class="nav-item">
                <a class="nav-link" href="<?=$valeur;?>"><?php echo ucfirst($cle);?></a>
            </li>
        <?php endforeach;//fin de la boucle ?>
    </ul>
</nav>
<nav class="bd-subnavbar py-2" aria-label="Secondary navigation"></nav>
```
{{< /bt-collapse >}}

Enfin, vous allez créer le fichier de pied de page `TPPied.php`

{{< bt-collapse I4>}}
```html
<!-- Option 1: Bootstrap Bundle with Popper -->
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta2/dist/js/bootstrap.bundle.min.js" integrity="sha384-b5kHyXgcpbZJO/tY9Ul7kGkf1S0CWuKcCD38l8YkeH8z8QjE0GmW1gYU5S9FOnJ0" crossorigin="anonymous"></script>
</body>
</html>
```
{{< /bt-collapse >}}

{{< callout success>}}
#### Résultat
Pour l’instant, il n’est pas possible d’obtenir un résultat global, car aucuns fichiers ne sont liés entre eux.
{{< /callout >}}

## Exercice 2 - Création des principales pages de votre mini site
### A - Création de la page Accueil
Vous allez créer la page `TPAccueil.php` en y copiant le code suivant :

{{< bt-collapse I5>}}
```html
<?php
include 'TPModel.php';
include 'TPEntete.php';
include 'TPNav.php'; ?>
                        <div class="container">
    <div class="bg-light row align-items-center">
        <div class="col">
        <h1 class="display-4">Ceci est la page d'accueil !</h1>
        <p class="lead">Vous allez suivre les TP pour faire un petit site php</p>
        <hr class="my-4">
        <p>Nous allons utiliser différentes techniques pour améliorer la programmation de ce site.</p>
        <a class="btn btn-primary btn-lg" href="#" role="button">Learn more</a>
        </div>
    </div>
</div>
<?php include 'TPPied.php'; ?>
```
{{< /bt-collapse >}}

{{< callout success>}}
#### Résultat
Lorsque vous lancez la page `TPAccueil.php`, vous obtenez la page suivante :
{{< /callout >}}

{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/tp/pageAccueil.PNG" "menuAccueil" "70%" "70%" >}}

{{< questions >}}
**En vous aidant de la documentation php, répondez aux questions suivantes :**
1. Sur votre page de résultat, allez sur accueil et faire 1 clic droit et inspecter. Quel est le code affiché ?
2. Au niveau de l’entête, dans quel tableau se trouve le nom de la page affichée ?
3. Quel est l’indice qui correspond au nom de la page affichée ?
4. Dans le fichier TPNav à quoi correspond, dans ces conditions $valeur ?
5. Dans le fichier TPNav à quoi correspond, dans ces conditions $cle ?
6. Quelle est selon vous la différence entre la boucle `for` et le boucle `foreach`
7. Cliquez sur un autre élément du menu, pourquoi avons-nous une erreur 404 ?
   {{< /questions >}}

### B - Création de la page "En Construction"
Vous allez créer la page TPConstruction.php en y copiant le code suivant :

{{< bt-collapse I6>}}
```html
<?php
include 'TPModel.php';
include 'TPEntete.php';
include 'TPNav.php';
?>
                        <div class="container">
        <div class="bg-light row align-items-center">
            <div class="col">
                <h1 class="display-4">Page en construction !</h1>
            </div>
        </div>
    </div>
<?php include 'TPPied.php'; ?>
```
{{< /bt-collapse >}}


{{< callout success>}}
#### Résultat
Lorsque vous lancez la page TPAccueil.php, vous obtenez la page suivante :
{{< /callout >}}

{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/tp/pageConstruction.PNG" "menuAccueil" "70%" "70%" >}}

{{< questions >}}
**En vous aidant de la documentation php, répondez aux questions suivantes :**
1. Sur quels liens du menu, la page en construction apparait ?
2. Sur quels liens elle n’apparait pas ?
3. Expliquez pourquoi ?
4. Créez la page formulaire qui manque.
   {{< /questions >}}

{{< callout success>}}
#### Résultat de la page formulaire
{{< /callout >}}

{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/tp/pageForm.PNG" "pageForm" "70%" "70%">}}

{{< callout success>}}
#### Résultat du REQUEST du formulaire
```php
array (size=1)
    'mon\_champ' =>
        array (size=7)
            'inputPrenom' => string 'Annie' (length=5)
            'inputNom' => string 'ZETTE' (length=5)
            'inputEmail' => string 'anniezette@free.gt' (length=18)
            'inputAdresse' => string '4 rue de la canette' (length=19)
            'inputCp' => string '93600' (length=5)
            'inputVille' => string 'Aulnay' (length=6)
            'gridCheck' => string 'on' (length=2)
```
{{< /callout >}}
